男生家藏雷射筆被控 辯方指警刻意不跟規矩行為邪惡

便衣警聲稱等候過馬路時，聽到身旁男生向同學直認曾向警車掟汽油彈，於是截停男生並以縱火罪拘捕。警方之後在沒搜查令下到男生住所搜屋，搜出大堆跟縱火無關物品，包括兩支雷射筆，最終以兩支雷射筆起訴男生在住所管有攻擊性武器罪。案件今續審，辯方批評警方利用男生的無知，刻意不跟隨規矩，行為邪惡，而沒就管有攻擊性武罪警誡男生，對男生不公平，要求將整份錄影會面紀錄剔除。

辯方大律師郭憬憲陳詞時指出，警員單憑在街上聽到被告與他人說話而限制他人人身自由，其決定已屬武斷。

郭直指警員刻意不跟規矩，而不僅僅是疏忽。郭質疑警員明知需要警誡而沒有以管有攻擊性武器罪警誡被告，是很邪惡的做法。警員在庭上被問為何不警誡被告時，警員答沒想過，郭直言「冇可能冇諗過」。

郭認為警方沒搜屋基礎，警方做法實屬入侵家居保障，所檢物品亦屬非法檢取，行為猶如盜竊。

兩枝筆甘重火力

官: 警方是誠實可靠的證人

呢個辯方律師好人嚟。

好彩辯方律師識打程序

打社運案數量真係數一數二

我地只要食多d黃店 打Twitter 戰線
就可以努力返工 安坐家中光復到香港
就算手足上庭我地都有旁聽師
所以手足方面唔需要擔心 佢地唔孤獨
我建議香港人課金比david 幫我地抗爭
繼續推12手足po推到佢地見到為止就贏
我好撚鍾意香港
今生只嫁前線巴
博盡無悔
不自由 毋寧死

聽到身旁男生向同學直認曾向警車掟汽油彈，於是截停男生並以縱火罪拘捕。

點解要周圍講

可能威D

要倍工傷

跟本吹水

呢個律師logic好好

隻垃圾咁講你就信個𡃁仔有講過？

仆街黑警

2017-11-14
為示威者辯護16年，大律師郭憬憲：當公義只有需求，沒有供應

大律師郭憬憲執業19年，2001年開始接第一宗示威案，起初一年只接一兩宗，但近幾年，一年可以接十幾宗。多年對比的經驗令他憂慮：「法庭釋放的信息改變了。」從在自由與秩序之間維持平衡博弈，變成後者壓倒前者，「由一個有發展的循環系統，變成一個威權系統。」

on9仔無人理真係好柒

係咪講緊GTA，亞蛇唔識咋

真係做嘢嘅手足就算喺邊度都唔好透露自己做過咩
光復之後喺煲底大家可以share自己嘅英勇戰績 but not now

屋企有菜刀西瓜刀都係攻擊性武器? 邊條法-例有寫?

律政司咁做係誣告.